**贝伦**（[葡萄牙语](../Page/葡萄牙语.md "wikilink")：****）位于[巴西东北部](../Page/巴西.md "wikilink")畔，是[帕拉州的首府](../Page/帕拉州.md "wikilink")，人口约209万（2006年）也被视为赤道最大城市。

贝伦，从字面上意思也被称为巴西亚马逊地区的大都市或Cidade DAS
Mangueiras（芒果树之城），由于城市中的树木面积广大。巴西人通常是指以城市为贝伦杜帕拉（“帕拉贝伦”），而不仅仅是贝伦。同时也从一些其他区别开来城镇在巴西被称为贝伦。它得名于[里斯本](../Page/里斯本.md "wikilink")[贝伦区之后](../Page/贝伦区.md "wikilink")，也能通过其简短的名字贝伦更好地了解它。

贝伦在当时葡萄牙王朝迁往巴西时，也如[里约热内卢一样准备建为宫邸的一个在北部的选择](../Page/里约热内卢.md "wikilink")，但后来被选的是里约。

贝伦葡萄牙王国成立于1616年，是欧洲在亚马逊的第一个殖民地，但并未成为巴西的一部分直到1775年，这个城市的新城部分有现代建筑和摩天大楼。殖民部分保留了树木林立的广场，教堂和传统的蓝色瓷砖的魅力。这个城市拥有丰富的殖民时代历史建筑。最近，它见证了摩天大楼的热潮。

日本正式移民来巴西时，一部分的移民选择在[帕拉州从农种植](../Page/帕拉州.md "wikilink")[黑胡椒](../Page/黑胡椒.md "wikilink")，在1970年代贝伦成为世界黑胡椒出口要市之一，被称为香料之都。

在近400年的历史贝伦经历了橡胶的鼎盛时代，也接待了众多的欧洲家族，深大影响当地的建筑风格，贝伦当时被称为美洲的[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")。

贝伦由两个机场服务。与巴西其他地区和南美洲其他城市连接。专用于通用航空。

这个城市也是[帕拉州联邦大学所在地](../Page/:pt:Universidade_Federal_do_Pará.md "wikilink")。

## 历史

在1615年，[巴伊亚州的都督葡萄牙队长](../Page/巴伊亚州.md "wikilink")，指挥检查外国人的贸易游览（法语，荷兰语，英语），军事远征从[德尔加杜角河](../Page/德尔加杜角省.md "wikilink")（亚马逊）在帕拉州。

## 氣候

贝伦屬[熱帶雨林氣候](../Page/熱帶雨林氣候.md "wikilink")，為赤道氣候，全年有雨，無明顯乾季。

## 參考文獻

[B](../Category/巴西城市.md "wikilink")